
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:

\chapter{总结}
  本文从两个重要的风险管理指标VaR与CVaR的定义入手，给出了VaR与CVaR定量的数学表示。接着，我们分析了VaR与CVaR的性质以及它们之间的关系。基于良好的性质，越来越多的研究者对VaR与CVaR的数值模拟产生兴趣。而VaR与CVaR由于其定义的特殊性，导致普通数值模拟的理论不再合适，我们必须寻找新的方法以提高随机模拟的效率。对于方差减小技术来说，重要性抽样是一个非常好的选择。本文引用了之前的一些研究，表明了理论上重要性抽样方法可以有效的提高随机模拟效率。
  
  重要性测度的寻找也需要一定的技巧。在引入了指数扭转变换后，我们确定了重要性抽样测度的选取。在常用的多元正态分布模型假设下，我们实际计算了4个例子。通过比较普通蒙特卡洛模拟（MC）、蒙特卡洛模拟（MC）结合重要性抽样（IS）以及拟蒙特卡洛模拟（QMC）结合重要性抽样（IS）这三种方法，我们得出重要性抽样在实际数值模拟中的优越性。同时，我们也得出在三种方法中拟蒙特卡洛模拟（QMC）结合重要性抽样（IS）可以最大地提升随机模拟的效率。
  
  多元正态分布模型假设虽然常用并且也更便于数值模拟，但是它确实与实际金融数据有较大的差别。目前，越来越多的研究者把关注点从原先的多元正态分布模型转移到了厚尾分布模型上。厚尾分布模型在实际表现中更加接近于真实金融数据。本文引入了厚尾分布模型的基本定义与基本性质。在基本假设下，我们发现厚尾分布模型确实在数值模拟上有一些新的困难。本文使用了一些间接的方法，成功避开了这些困难点。在给出了具体的算法之后，我们依然计算了4个实际例子。类似于多元正态分布模型假设，本文通过比较普通蒙特卡洛模拟（MC）、蒙特卡洛模拟（MC）结合重要性抽样（IS）以及拟蒙特卡洛模拟（QMC）结合重要性抽样（IS）这三种方法，得出重要性抽样在实际数值模拟中的优越性。同时，我们也得出在三种方法中拟蒙特卡洛模拟（QMC）结合重要性抽样（IS）可以最大地提升随机模拟的效率。尽管拟蒙特卡洛模拟（QMC）所带来的提升有限，但我们看好它结合主成分分析（PCA）在风险因子相关性较高的模型下能发挥显著的功效。

  VaR与CVaR的数值模拟虽然基础，但是意义却非常重要。目前，研究者越来越意识到这两个风险指标的重要性。以VaR与CVaR的数值模拟为基础，未来我们可以进一步研究在给定一些投资组合下，如何选择恰当的比例分配，使得最后得到的投资组合VaR与CVaR最小。这一随机优化问题在风险管理领域有着非常重要的意义。在解决这一问题的过程中，相信重要性抽样与拟蒙特卡洛模拟会起到相当关键的作用。
